苦中作樂 互嘲和解 43子「冇因鐵欄喪志」

苦中作樂 互嘲和解
43子「冇因鐵欄喪志」

【本報訊】47名民主派人士被控串謀顛覆國家政權罪，當中43人仍身陷囹圄。昨續有家屬及戰友前往收押所探望，其中暫處荔枝角收押所的劉頴匡，其女友黃于喬透露，眾人在收押所內不時隔空互相嘲笑，苦中作樂，劉更寸爆楊岳橋「你𠵱家人生夠精采未呀？」郭家麒太太亦引述郭指還柙者「大和解」，形容眾人「好似幾廿年前入大學迎新營，頭先有個人話佢哋喺度ice breaking（破冰）」。新民主同盟任啟邦則引述范國威稱「冇因高牆、鐵欄而喪志」，籲港人加油。

相關新聞：施德來、尹兆堅託親友處理公務

47名民主派人士因參與初選被警方控以串謀顛覆國家政權罪，僅四人獲准保釋，。。。。。。。

■郭家麒太太（左圖）及劉頴匡女友黃于喬（右圖）昨到荔枝角探訪，指還柙者「大和解」。

郭家麒妻：放風一齊玩似迎新營

到荔枝角收押所探訪劉頴匡的黃于喬表示，。。。。。。。，劉在還柙生活亦學懂苦中作樂，例如吃飯時，「有塊雞柳、一隻蛋就話係親子丼，佢話作完之後都覺得OK」。

相關新聞：美學者：拒國安案被告保釋 淪檢控工具 「司法界被迫接受中共觀念」

還柙的立法會前議員楊岳橋2017年出席聲援反東北案及衝擊公民廣場案被告的集會時，曾稱13名因案件入獄人士的案底，會令他們的人生變得更精采，言論其後受批評和建制派狙擊。楊在收押所內因此事被「寸爆」，黃于喬稱劉頴匡曾笑問楊岳橋：「你𠵱家夠精采未呀？」，楊則笑着回覆「X你呀」，他們更自嘲「大家𠵱家都好精采」。

黃于喬又透露，初選被捕者在探訪室內的位置相近，劉頴匡旁邊是楊岳橋及王伯羽，笑言他們互相「攬住」，似乎有「大和解」迹象。。。。。。。。

郭家麒太太亦指郭精神良好，。。。。。。。

郭太指他們在收押所內。。。。。。。。她又感謝港人支持。

新民主同盟任啟邦及呂文光亦到場探望范國威。。。。。。。

長毛應訊五日 「可喺法庭揮吓手」

社民連吳文遠探訪「長毛」梁國雄，形容他情況「。。。。。。。。。。，吳稱「起碼我哋都可以日日喺法庭見佢揮吓手、鼓勵吓佢」。

朱凱廸太太區佩芬和友人昨早則。。。。。。。

羈留在大欖女懲教所的黃碧雲和何桂藍，。。。。。。。。惟有寄望星期四再上庭會有好消息。

何桂藍兩名朋友探訪前稱，。。。。。。。。職工盟何偉航昨則接載吳敏兒。。。。。

劉頴匡抽OMDB笑左
好人一世平安

9點半蘋果新聞報道 今日必睇（2021年3月7日）︱初選被捕者收押所 「大和解」 操場一齊玩：似足大學迎新營 ︱蘋果日報 Apple Daily #香港新聞

我原諒左楊OnQ
發誓以後唔再笑佢

Omdb 係膠，但都唔值得比極權政府咁樣對待，所有落井下石ge熱狗都唔係同路人

兄弟爬山

啲議員幾撚傻閪，幾撚仆街，
要教訓佢地都係我地香港人嘅事，
幾時到你共產黨玩DQ?
呢個唔係邊個受害嘅問題，
而係無論幾撚仆街嘅人都唔值得比極權咁樣對待。